台灣海峽驚現50艘中國軍艦高速南下 原因疑是為了躲...

台海驚現50艘中國軍艦高速南下 原因疑是為了躲...

2018-07-22 15:56

〔即時新聞／綜合報導〕由於遭到颱風及熱帶低壓夾擊，共軍海軍艦艇傳這兩日大舉南下，高速通過台灣海峽，希望早日進港避風。

據《聯合新聞網》報導，這兩日台灣、金馬往返的民航機，有許多旅客拍到台灣海峽大量軍艦蹤影，這些軍艦以密集縱隊高速南下，有國防部消息人士指出，據統計20、21兩日，通過海峽的艦艇，總數將近50艘，包含中共東海艦隊052C/052D「中華神盾」驅逐艦等大型艦艇，以及各型大噸位補給艦，幾乎全部南下。

對於共艦大舉南下原因，傳稱可能與颱風有關，南海艦隊艦艇先前北上，與東海艦隊在東海進行軍演，因颱風「安比」接近東海艦隊最重要的基地舟山群島，除了南海艦隊返港外，東海艦隊也南下避風，而目前海南島周圍也有熱帶低壓在發展，共艦為了趕在天候轉變前入港，才會在短時間內大量軍艦同時南下。
<自由時報>

俾大自然追擊

天殺

走難

移動的棺材

正常避風塘設計得好，唔洗走幾百幾千公里去避颱風

又唔見香港打八號甚至十號個陣，啲船要走難？

上海 北京 大連 無軍港？

連颱風都怕

笑死人了

走來走去唔攰！

香港啲漁船都未驚你啲軍航要避

神風

出太平洋咁咪

有冇圖可以笑下

睇左海底發現五十艘軍艦